\textbf{Anbieter-Shortlist f"ur mobile Applikationen}\\
F"ur das Innovationsfeld Mobile Banking befinden sich folgende Anbieter in der vorher erstellten Longlist in der Top 10 Shortlist:

\begin{itemize}
	\item FIS
	\item Monitise Group Limited
	\item Fiserve Inc.
	\item Infosys
	\item Digital Insight Corp.
	\item Jack Henry
	\item Kony Inc.
	\item Sybase EDV-System GmbH.
	\item ACI Worldwide Germany
	\item Misys
\end{itemize}

Ein wichtiges Kriterium f"ur die engere Auswahl ist generell die Erfahrung der Anbieter in der Bankenbranche. Die Anbieter sollten schon bei gro"sen und namhaften Banken bzw. Finanzinstitutionen die Konzipierung und Implementierung von Mobile Banking Infrastrukturen und Applikationen erfolgreich durchgef"uhrt haben. Zu beachten ist auch die Unternehmensgr"o"se und Umsatzst"arke: Ber"ucksichtigt wird ein Anbieter, der sich in einer guten und stabilen finanziellen Situation befindet und auch in Zukunft in der Lage ist erfolgreich zu wirtschaften. Zudem sollte die mobile Applikation auf g"angigen Plattformen laufen, um viele unterschiedliche Endger"ate zu unterst"utzen. Ein weiteres wichtiges Kriterium ist, dass der Anbieter auf Sicherheitsebene 2-Faktor bzw. Multi-Faktor Authentifizierung zur Verf"ugung stellt um den hohen Sicherheitsanforderungen gerecht zu werden.\\

\textbf{Pr"aferierte Software L"osungen}\\
Vor einem Vertragsschluss m"ussen die Anpassungs- und Integrationsm"oglichkeiten aller Produkte "uberpr"uft werden. Jedes eingef"uhrte Produkt sollte f"ur die Bazinga Bank, sowohl optisch in das Corporate Design als auch funktional in das unternehmenseigene System, eingebunden werden.

\begin{description}

	\item[FIS - Commercial eBanking]  Ein mobiles Banking Portal kann durch eine Anpassung des eBanking Produktes von FIS akquiriert werden. F"ur diese L"osung spricht die Ausrichtung auf kleine und mittelst"andige Banken, was ein passendes Verh"altnis an Funktionalit"at und Preis bietet. Nachteilig ist die nach au"sen hin angegebene geringe Plattformunterst"utzung. Es muss "uberpr"uft werden ob dies noch erweitert werden k"onnte.
	
	\item[Fiserve Inc. - Consumer Online Banking] Ein mobiles Banking Portal kann durch eine Zusammenstellung der Angebotenen Produkte zu online Banking von Fiserve Inc. akquiriert werden. Die verschiedenen Features f"ur online Banking k"onnen aus einer Reihe von Subprodukten ausgew"ahlt werden, was eine gr"o"sere Flexiblit"at verspricht. Es kann mit einer geringen Menge an Features begonnen werden und bei Erfolg weitere dazu gekauft werden.
	
	\item[Monitise Group Limited - Bank Anywhere] Ein mobiles Banking Portal kann durch eine Anpassung des ''Bank Anywhere'' Produktes von Monitise Group Limited akquiriert werden. Die Server des Portales k"onnen optional direkt im internen System betrieben werden und der Hersteller verspricht die gr"o"stm"ogliche Kompatibilit"at zu den verschiedenen Plattformen f"ur mobile Endger"ate und Tablets.
	
\end{description}