\textbf{Strategieumsetzung}\\
TBW Anton\\\\

Chris: \textcolor{red}{Alte Texte von den Zielen. Passen hier besser.}

\begin{itemize}

	\item Einf"uhrung eines kundenfreundlichen und mobilen Banking-Portales, welches auf allen Geräten funktioniert und den Kunden eine breite Palette an n"utzlichen Features bietet.

	\item Analyse und Definition von 
	\begin{itemize}
		\item  Unternehmensweiten Kernbereichen, Kernprozessen und Kern-Knowhow
		\item unternehmensweiten Supportprozessen
		\item standortspezifischen Kernbereichen, Kernprozessen und Kern-Knowhow
	\end{itemize} 

	\item Ausn"utzung von Synergie-Effekten auf Service und Business-Prozess ebene durch die B"undelung von IT-Infrastruktur der Standorte. Einf"uhrung eines zentralen Cloud-Systems welches die notwendigen internen Services ''on demand'' allen Standorten zu Verf"ugung stellt. \\
		--> durch smarte und skalierbare IT-Infrastruktur.
		
	\item Bankomatkarte mit NFC Technologie ausrüsten, embedded Bankomatkarte am Handy, Partner und Verträge für Chipkarten und Endgeräte in Geschäften.\\
	
	\item Bez"uglich Sicherheit
	\begin{itemize}
		\item Chris: \textcolor{red}{Sicherheit ist durchgehender Prozess w"ahrend Software-Entwicklung. Sicherheits"uberpr"ufung der einzelnen Komponenten allein (Modultest) und interagierender Komponenten untereinander (Integrationstest)}

		\item Chris: \textcolor{red}{Genaue Definition von notwendiger Verf"ugbarkeit f"ur jeden einzelnen Service, weitere Ableitung von IT Ma"snahmen dazu. In Fachsprache -> Availability}
	
		\item Chris: \textcolor{red}{Genaue Definition von notwendiger Verl"asslichkeit f"ur jeden einzelnen Service, weitere Ableitung von IT Ma"snahmen dazu. In Fachsprache -> Relyability}\\	
	\end{itemize}

\end{itemize}



	
\textbf{Strategiekontrolle}\\
TBW Anton\\\\

PDCA, Reviews, Audits\\
IT-Scorecard (steht in den Folien)