\textbf{Sourcingstrategie}\\
TBW Markus\\\\

\textbf{Investmentstrategie}\\
TBW Markus\\

\textcolor{red}{Zeug dass dir vielleicht hilft:}\\

\begin{itemize}

	\item Workstations \& Betriebssysteme aus einer Hand, entweder Mieten oder Kaufen?

	\item Bei der Wahl des Betriebssystems ist bei verschiedenen M"oglichkeiten, der kosteng"unstigeren oder (nach m"oglichkeit open-source) Variante der Vorzug zu geben.
	
	\item Server f"ur Kernprozesse m"ussen selbst betrieben werden. Hardware Anmieten oder Kaufen? Wie schaut die Wartung aus?
	
	\item Router, Switches und Kabel f"urs lokale Netzwerke m"ussen selbst betreiben werden. Hardware Anmieten oder Kaufen? Wie schaut die Wartung aus?
	
	\item Internetanschluss von ISP soll f"ur alle Standorte gemeinsam Verhandelt werden. Einteilung in Leistungsklassen (SLAs)

	\item Die Cloud - Alle zentralen Applikation werden in der unternehmenseigenen Cloud auf den eigenen Servern betrieben. Die Cloud-Software selbst  muss zugekauft und extern gewartet werden.
	
	\item Interne Applikationen f"ur Kernprozesse - Die Entwicklung und Wartung dieser Applikationen soll im Unternehmen stattfinden.
	
	\item Applikationen f"ur Supportprozesse -  Um Kapazit"aten zu sparen kann die Entwicklung und Wartung dieser Applikationen gegebenenfalls auch von einer externen Firma durchgef"uhrt werden. Notwendig hierbei sind jedoch spezifische Sicherheits- und Kompatibilit"atsdefinitionen. 
	
	\item Office \& Email Applikationen - Notwendige Lizenzen f"ur Wartung und Updates sollen f"ur alle Standorte zusammen gekauft werden.
	
	\item Mobile Applikationen - Sollen extern von einem Anbieter entwickelt und gewartet werden. M"ussen hohe Sicherheitsstandarts erf"ullen.

	\item SmartCard Banking Applikationen - Sollen extern von einem Anbieter entwickelt und gewartet werden. M"ussen hohe Sicherheitsstandarts erf"ullen. M"ussen notwendige Lizenzen und Vertr"age inkludieren um im Europ"aischen Zahlungsraum zu funktionieren.	
	
	\item Embedded Banking Applikationen - Sollen extern von einem Anbieter entwickelt und gewartet werden. M"ussen hohe Sicherheitsstandarts erf"ullen. M"ussen notwendige Lizenzen und Vertr"age inkludieren um im Europ"aischen Zahlungsraum zu funktionieren.	
	
\end{itemize}
