Die heutige Generation lebt immer mehr vom Trend der Smartphones und Tablets. \glqq Jeder Mensch\grqq in den westlichen Staaten besitzt ein Smartphone, viele mitunter auch noch ein Tablet und zu guter Letzt auch noch ein Notebook und/oder einen Stand-PC. Diese Menge an Geräten mit denen Informationen aus dem Internet konsumiert werden können, stellt ganz neue Herausforderungen an angebotene Dienste von Unternehmen. So ist es heutzutage ein Muss, dass die Funktionen, die auf der Desktopoberfläche zur Verfügung stehen auch am Tablet oder Smartphone benutzbar sind. Jedoch in einer Darstellung die an die neuen Hardwarebedingungen angepasst ist. Ein Kunde möchte somit in der Bank und auf jedem seiner Geräte die gleichen Funktionen wie In- und Auslandsüberweisung, Kontoauszug, das Sperren etwaiger Karten und vieles Mehr zur Verfügung haben. Diese Vielfalt von Funktionen zu jeder Zeit an jedem Ort wird als \textit{Multi-Channel Banking} bezeichnet und ist zurzeit eines der wichtigsten Themen in der Bankenbranche. ~\cite{Cortinas2010}\\

Der Begriff \textit{Self-Service Technology} ist sehr verwandt mit dem \textit{Multi-Channel Banking}. Es geht dabei darum, dem Benutzer die Möglichkeit zu bieten, die Dienste die auf herkömmliche Weise bei einem Bediensteten der Bank in Auftrag gegeben wurden und daraufhin erledigt wurden, nun selbst zu erfüllen. Diese neue Art der \glqq Bedienung\grqq wird vor Allem dadurch möglich, dass die Verbreitung des Internets und die Zugriffsmöglichkeiten darauf durch mobile Endgeräte stetig ansteigt. Diese neue \textit{Self-Service Technology} bietet darüber hinaus nicht nur dem Kunden Vorteile, da er von Ort und Zeit ungebunden die gewünschten Bankgeschäfte durchführen kann, sondern ist auch als Strategie für Unternehmen äu"serst interessant, da das Personal mit direktem Kundenkontakt dadurch reduziert werden kann, als doch der Kunde persönlich diese Aufgaben erledigt.
Bei all den positiven Seiten darf jedoch nicht darauf vergessen werden, dass der erfolgreiche Einsatz von \textit{Self-Service Technology} und die dazugehörige Akzeptanz beim Kunden nur realisierbar ist, wenn bei eingesetztem \textit{Multi-Channel Banking} die angebotenen Services in jedem Channel nutzbar sind. ~\cite{Eriksson2007} \\

Um Geldtransaktionen zwischen unterschiedlichen Partnern im Internet einfacher machen zu können wurden sogenannte \textit{Web ATMs} entwickelt. Dabei handelt es sich um ein Verfahren, das dem eines EC-Karten Terminals nachgeahmt wurde. Das Bezahlen von zum Beispiel Hotelrechnungen im Internet war immer mit gewissen Mühen verbunden. So bekam man nach der Onlinebuchung zuerst eine Reservierungsbestätigung mit Vorbehalt. Danach musste man eine Überweisung an das Hotel tätigen und eine Überweisungsbestätigung an den Transaktionspartner schicken. Da es sich im Unternehmen wiederum um unterschiedliche Abteilungen zur Bearbeitung von Rechnungen/Einzahlungen und Buchungsbestätigungen handelte, konnte bis zur endgültigen Zusage eines Zimmerplatzes einiges an Zeit vergehen. Durch \textit{Web ATMs} ist es nun möglich, sofort nach der Buchung auf eine Seite der Bank weitergeleitet zu werden, wo man durch Angabe der Kontodaten die Überweisung tätigen kann und sowohl der Kunde als auch das Unternehmen sofortige Gewissheit über den Erfolg der Transaktion erhalten. Somit kann auch die fixe Zusage eines Zimmers gleich nach Rückkehr auf die Unternehmensseite erfolgen. ~\cite{Tsai2010}

