Der Mittelpunkt von Smarten Technologien und Sozialen Medien ist die Interaktion von deren Nutzern. Diese Technologien und Medien erleben seit Jahren ein rasantes Wachstum. In seinen Anfängen brauchte das Internet nur vier Jahre um 50 Millionen Nutzer zu erreichen. Facebook wuchs um 50 Millionen Nutzer in nur einem halben Jahr. \cite{Nair2011} Nutzerinteraktion bezieht sich dabei einerseits auf den Konsum von Inhalten, aber auch das Erstellen von Inhalten selbst. \cite{Alt2012}

Durch die Abwanderung zu neuen digitalen Medien verlieren die ursprünglichen Printmedien, Radio oder Fernsehen zunehmend an Bedeutung. Echtzeit-Information wird ein integrales Element für Kundenverhalten. \cite{Hennig2010}

Durch diese fortschreitende Verbreitung von mobilen Technologien, wird Kommunikation auch zusehends Orts- und Situationsabhängig. \cite{Alt2012} Diese neuen Möglichkeiten der Interaktion verändert auch das verhalten von Kunden. Dies gilt vor allem für die Art und Weise wie Information über Unternehmen und Produkte gesammelt und ausgetauscht werden. \cite{Hennig2010} Smarte Technologien und Soziale Applikationen geben Konsumenten die verschiedensten Möglichkeiten aktiv Informationen über Produkte und Dienste anzubieten. \cite{Foster2010} Durch Plattformen wie Ebay oder Amazon werden Konsumenten auch zu Verkäufern ihrer eigenen Produkte.

Unternehmen müssen sich durch dieses veränderte Kommunikationsverhalten auf neue  Herausforderung im Bereich des Customer-Relationship-Managements (CRM) einstellen. Der mittelbare Kundenkontakt verändert sich. AußŸendienstmitarbeiter, Kundenberater oder Call-Center-Agenten verlieren an Bedeutung. Kunden erwarten einen unmittelbaren mit den Unternehmen. \cite{Alt2012} Sie werden zu aktiven und stark vernetzten Partnern, welche auch die Rolle von Anbietern und Produzenten einnehmen können. Dies macht es für Unternehmen schwieriger das eigene Marken-Image und das Klima von Kundenbeziehungen zu kontrollieren \cite{Hennig2010}

Es ergeben sich viele neue Risiken für Unternehmen im Umgang mit sozialen Medien. Kunden geben den Erfahrungen und Meinungen anderer Konsumente höheren Stellenwert und Glaubwürdigkeit gegenüber der Unternehmenskommunikation. Eskalierte Diskussionen in sozialen Medien können starke negativen Auswirkungen auf Unternehmen haben diese spät oder gar nicht daran teilnehmen. \cite{Alt2012}

Gleichzeitig gibt es auch viel Potential für neue Kommunikationsformen zwischen Kunden und Unternehmen. Unternehmen bekommen die Möglichkeit direkt mit ihren Kunden zu interagieren um sich über Kampagnen oder Probleme auszutauschen. Oftmals wird eine solche direkte Interaktion von den Kunden auch erwartet. \cite{Alt2012}

Besonders für Unternehmen mit Endkundenkontakt ist die Nutzung des SocialWeb eine wettbewerblichen Notwendigkeit. Gleichzeitig darf der Einsatz von neuen Medien, ältere Konsumenten nicht ausschließen. Der Kontakt zu Konsumenten aus älteren Bevölkerungsschichten darf nicht vernachlässigt werden. \cite{Coughlin2007}