Durch ihr rasantes Wachstum und gesellschaftliche Durchdringung, werden Soziale Medien immer stärker Teil von unternehmensinternen Prozessen. Die Relevanz von Sozialen Applikationen und Technologien ist jedoch von Unternehmen zu Unternehmen unterschiedlich und schwierig zu messen. Dies macht es oftmals schwer zu entscheiden den Trend zu folgen oder auszulassen.
\cite{Nair2011}

Allgemein jedoch, können Unternehmen Soziale Medien, mittels Analysewerkzeugen, als Verhaltens- oder Kompetenzdatenbanken ihrer eigenen Mitarbeiter verwenden. Durch die Analyse von Meinungen und Verhaltensmustern von Mitarbeitern können versteckte arbeitstechnische Aspekte und informelle Abläufe innerhalb des Unternehmens beleuchtet werden. Solche Informationen können dann in weitere Folge im internen Human-Ressource (HR) Management oder bei der Definition von Business-Prozessen verwendet werden. \cite{Sinha2012}

Das voranschreiten von Cloud-Technologien ermöglicht die Entwicklung von internen Abläufen in eine andere Richtung. Die Cloud ermöglicht das Auslagern von It-Infrastruktur und anderen Aktivitäten um diese nur noch als "Service" in das Unternehmen einzubinden. Dynamische Skalierung um Spitzenlasten abzufangen ist ein weiterer Vorteil dazu. Diese Tendenz zum Auslagern kann auch auf ganze Business-Prozesse oder das Business-Prozess-Management angewendet werden. Mittels ''Business-Process-as-a-Service´´ (BPaaS) können interne Prozesse teilweise oder sogar komplett ausgelagert werden. \cite{Stoitsev2012}

Bei einem hohen Grad an Automatisierung können Business-Prozesse teilweise komplett in die Cloud ausgelagert werden. Durch dynamisches Skalieren und Business-Prozess "as-a-service" Clouds können Kunden eigens zugeschnittene Prozesse angeboten werden, welche dann in der Cloud durchgeführt werden. Dieser Ansatz muss jedoch mit klaren Kontrollmechanismen und Audits kombiniert werden um die Akzeptanz im Unternehmen zu gewährleisten. Die exakte Kontrollierbarkeit der Prozesse zu gewährleisten ist in diesem Fall die größte Herausforderung. \cite{Accorsi2011}