"Ahnlich wie bei den Erkenntnisen der Industrieanalysten spielt auch die Meinung der gro"sen Consultingunternehmen eine wichtige Rolle in Bezug auf gut konzipierte IT-Strategien. Zu den weltweit umsatzst"arksten Anbieter in dieser Branche z"ahlen McKinsey \& Company Corporation, Accenture PLC., Deloitte Consulting und Capgemini S.A, wobei j"ahrlich Ums"atze in Milliardenbereich erzielt werden. In erster Linie ist deren Kerngesch"aft ihre Beratung als Dienstleistung anderen Unternehmen anzubieten. Sie beraten das Management oder Entscheidungstr"ager in allen m"oglichen Branchen beim Prozess der Entscheidungsfindung.

Vor allem im Bereich IT Business sind sehr viele Beratungsunternehmen fokussiert. Nicht zuletzt aufgrund der immer st"arker wachsenden und st"andig im Wandel befindlichen technologischen Herausforderungen, sind viele Firmen gezwungen, sich an die Kompetenzen, Wissen und Erfahrungen von Consultern zu st"utzen. Im heutigen digitalen Zeitalter bedarf es moderner und innovativer IT Strategien um nachhaltig die Kosten zu senken, Produktivit"at zu steigern, Gesch"aftseffizienz und -effektivit"at zu verbessern sowie letztendlich sich erfolgreich am Markt zu etablieren. Der Einsatz von technologischen Komponenten im Einklang mit der Unternehmensphilosophie verschafft einen gro"sen Vorteil und durch dieses Zusammenwirken ist man in der Lage die Ziele des Unternehmens schneller zu erreichen. 

Laut Accenture werden im digitalen Zeitalter Business und IT Strategie zusammen verschmelzen, so dass eine klare Abgrenzung nicht mehr m"oglich ist. Jeder Gesch"aftsprozess ohne technologischen Einfluss wird in Zukunft kaum vorstellbar sein. Neue, innovative Technologien wie beispielsweise das Cloud Computing, das stetig an Popularit"at gewinnt und des "ofteren auch schon in vielen Gesch"aftsbereichen Einsatz findet, werden in naher Zukunft die Strategien vieler Unternehmen beeinflussen und pr"agen.\cite{AccentureConsulting}