\glqq The financial services industry has been transformed substantially over the last decade.\grqq
\cite{1508397} 
\\

Die immer größer werdende Vorherrschaft von Smartphones und dem Internet, ist eine gute Grundlage für das Wachstum von mobile banking. Normalerweise verwendet man mobile banking für das Anzeigen des aktuellen Saldos des Kontos oder für Überweisungen, jedoch kann man kein Bargeld beheben. Der Vorteil von mobile banking ist die Kostenersparnis für die Banken, da der Kunde ohne zu tun von Bankangestellten oder des Besuchs einer Bankfiliale viele Bankgeschäfte erledigen kann. Außerdem erhöht es den Umsatz von Anbietern mobiler Dienste, da man für die Nutzung mobiler Dienste Geld verlangen kann. Ein weiterer Vorteil von mobile banking ist die Möglichkeit der Erschließung neuer Märkte, bei der ärmeren Bevölkerung.
\cite{5723885}
\\

Die immer weiter wachsende Bevölkerung von  China bietet große Herausforderungen und Chancen für den Bankensektor. Insgesamt gab es 2007 210 Millionen Internetuser, davon nutzten 19,2\% internet banking. Wichtig hierbei ist, dass man dem Kunden vermittelt, wie einfach internet banking zu benutzen ist.
\cite{4680308}
\\

Die rasche Entwicklung von mobile-commerce Applikationen, wie mobile banking revolutionieren den Bankensektor. Mobile banking erlaubt den Zugriff auf die Bankdienste zu jeder Zeit und an jedem Ort. Jedoch sind die mobilen Endgeräte anfällig für Angriffe durch Dritte, deshalb ist die Sicherheit ein wesentliches Thema in diesem Bereich. Es ist wichtig geeignete kryptografische Verfahren beim Transfer der Daten einzusetzen, um die Daten der Kunden zu schützen.
\cite{4812913}
\\

Besonders in Schwellenländern könnte mobile banking zum primären Kanal zwischen Bank und Kunde werden. Es wird auch erwartet, dass m-banking das Kreditkartensystem und das klassische netbanking ersetzen wird. Auch der Druck auf der Kundenseite wird in den nächsten Jahren zunehmen, da es immer billigere Endgeräte am Markt gibt, die fähig sind mobile-banking zu unterstützen.
\cite{5169360}
\\

Eine große Herausforderung in Schwellenländern ist jedoch beim mobile banking die größere Verbreitung, da es unterentwickelte Telekommunikationseinrichtungen und eine geringe Bekanntheit von m-banking gibt. 
\cite{5286659}

