Besonders bei Services und Softwarel\"osungen die langer Wartung und Betreuung bed\"urfen, ist es wichtig eine sorgsame Evaluierung der Anbieter durchzuf\"uhren. Dabei geht es nicht nur darum die auf den ersten Blick billigste L\"osung zu finden, sondern vor allem bei unternehmenskritischen Bereichen einen verl\"asslichen Partner zu gewinnen.\\
Ein Best Practice Ansatz der von Bucki~\cite{Bucki2013} stammt hat folgende Grundprinzipien:
\begin{itemize}
\item \textbf{Anbieterauswahl}:
Hier ist es wichtig zuerst die (1) Gesch\"aftsanforderungen zu analysieren bevor man sich auf die (2) Suche nach einem Anbieter macht. Danach folgen die (3) Anfrage nach einem Angebot und die Anfrage nach einem Kostenvoranschlag. Diese Angebote werden dann (4) ausgewertet und ein Anbieter ausgew\"ahlt. Dabei zu beachten sind gewisse (5) Vertragsverhandlungs Strategien und zu vermeiden gilt es g\"angige (6) Vertragsverhandlungs Fehler.
\item \textbf{\"Uberpr\"ufung der Anbieter}:
Hierbei muss (1) eine Liste mit m\"oglichen Anbietern erstellt werden aus der im zweiten Schritt (2) jene ausgew\"ahlt werden, von denen man mehr Informationen erhalten m\"ochte. Um diesen Schritt der Informationsbeschaffung zu erleichtern und zu standardisieren wird ein (3) Request for Information(RFI) geschrieben. Aus den evaluierten R\"uckmeldung entsteht darauf hin eine so genannte (4) ,,Short List'' der Anbieter.
\item \textbf{Flexibel Bleiben}:
Dabei geht es haupts\"achlich um die Vertragsverhandlungen. So ist es wichtig keine restriktiven oder exklusiven Partnerschaften einzugehen um bei einem bedeutend g\"unstigeren Angebot eines Mitstreiters auch zeitgem\"a\ss{} wechseln zu k\"onnen und nicht ,,auf ewig'' an einen Anbieter gebunden zu sein.
\item \textbf{Leistung \"Uberwachen}:
Um auf lange Sicht eine gute Zusammenarbeit garantieren zu k\"onnen, bei der alle Ziele und W\"unsche erf\"ullt werden, ist es wichtig nach Einf\"uhrung einer Softwarl\"osung oder eines Services ein st\"andiges Monitoring zu betreiben. Erst dadurch wird sichergestellt, dass die Interessen langfristig bedient sind.
\item \textbf{St\"andige Kommunikation}:
Dieser Punkt is dem des Monitorings sehr \"ahnlich, da es ebenfalls um die Sicherstellung der Erf\"ullung beiderseitiger Bed\"urfnisse geht. Kommunikation ist eine der wichtigsten Punkte um Missverst\"andnisse zu vermeiden.
\end{itemize}