Softwareauswahl oder auch Software-Akquisition besch"aftigt sich mit der Anschaffung bzw. Erwerb von Software und die dabei erforderlichen Ma"snahmen. Man unterscheidet generell hier zwischen Standard- und Individualsoftware. Standardsoftware decken einen bestimmten Anwendungsbereich ab und werden als vorgefertigte L"osung erworben w"ahrend Individualsoftware entsprechend den Anforderungen des Kunden bzw. Unternehmens entwickelt werden. Die Anschaffung von Software ist meist mit hohen Investitionskosten verbunden, daher ist eine strukturierte und systematische Vorgehensweise erforderlich um unn"otigen zeitlichen und finanziellen Aufwand f"ur ein Unternehmen zu meiden. Hierf"ur gibt es unterschiedliche Vorgehensmodelle, welche sich mit der Beschaffung von Software auseinandersetzen:

\begin{itemize}

	\item CMMI-ACQ Capability Maturiy Model Integration - Acquisition
	
	CMMI ist generell eine Sammlung von Best Practices, welche Unternehmen bei dabei unterst"utzen ihre Prozesse zu optimieren. Die darin integrierte CMMI-ACQ bietet eine Vielzahl von Empfehlungen bei der Akquisition von Softwareprodukten und -dienstleistungen. Dieses Vorgehensmodell gliedert sich in sieben Prozessstufen\cite{Kneuper2009}:
	\begin{enumerate}
		\item Acquisition Planning
		\item RFP (Request for Proposal) preparing : Angebot vorbereiten
		\item Solicitation : Angebot einholen
		\item Source Selection : Angebotsvergleich
		\item Program Leadership
		\item System Acceptance : Systemtest
		\item Transition : "Uberf"uhrung
	\end{enumerate}
	
	\item  ISO/IEC 12207
	
	Die ISO/IEC 12207 ist ein internationaler Standard f"ur Software Lifecycle Prozesse. Sie besschreibt die Acquisition von Software als einer der f"unf primary lifecycle Prozesse. Bei den einzelnen Unterprozessen der Akquisition ist dieser Standard mit den Prozessstufen der CMMI-ACQ vergleichbar. Der Prozess beginnt mit einer Definition der Anforderung an die Softwarel"osung. Danach wird das Angebot vorbereitet, diskutiert und verglichen bis endg"ultig die Software akzeptiert wird.\cite{LaWa2007}

\end{itemize}